\chapter{Konzept}
\section{Book of Lenses}
Im Buch Art of Game Design werden verschiedenste sogenannte Lenses vorgestellt. Diese k\"onnen je nach Bedarf bei der Entwicklung eines Spiels angewendet werden. Sie sollen Inputs und neue Sichtweisen bei der Entwicklung erm\"oglichen. In diesem Kapitel werden die wichtigsten Lenses, die in diesem Projekt angewendet wurden, beschrieben.
	\subsection{The Lens of Essential Experience} 
	In einem Spiel geht es in erster Linie um das Erlebnis des Spielers. Dem Spieler das Erlebnis der Bewegungen erm\"oglicht werden. Bei Crazy Drones wird dieses Erlebnis mit dem \gls{VRM} erzeugt. 
	\subsection{The Lens of Surprise}
	Kleine \"Uberraschungen erh\"ohen das Spielvergn\"ugen. Eine Art der \"Uberraschung wird durch die Simulation von Bewegungen umgesetzt. Die Regeln erlauben den Spielern einander durch abschiessen oder rammen zu \"uberraschen. Eine weitere \"Uberraschung wird bei den Spielern ausgel\"ost, wenn sie ineinanderfahren oder einander abschiessen. Dadurch wird eine R\"uttelbewegung des \gls{VRM} ausgel\"ost.
	\subsection{The Lens of Endogenous Value}
	Bei dieser Lens geht es auch um das Punktesystem. Was bietet dem Spieler einen Wert? Im Spiel Crazy Drones ist es das Abschiessen der anderen \glspl{SpFig}. Um mehr Werte f\"ur den Spieler zu generieren, k\"onnte man Bonuspunkte in speziell gekennzeichneten \glspl{IBox} verstecken.
	\subsection{The Lens of the Elemental Tetrad}
	Im Spiel kommen alle Elemente des Tetrads vor und werden im folgenden Kapitel \hyperlink{sec:spielkonzept}{"`Spielkonzept"'} detailliert beschrieben.
	\subsection{The Lens of Unification}
	Das Motto des Spiels ist, wie der Name es schon sagt, Crazy Drones. Alles soll ein bisschen verr\"uckt sein: die Spielwelt, die Gestaltung der \glspl{SpFig} und Waffen und nat\"urlich auch die Geschichte dazu. Bei der Spielwelt zum Beispiel wird die \gls{HSR} zwar detailgetreu modelliert, jedoch ist das Modell trotzdem noch ein bisschen verspielt. Dazu kommen ungew\"ohnliche Waffen wie zum Beispiel Seifenblasen hinzu. Bei der Geschichte spielt ein verr\"uckter Professor eine wichtige Rolle. 
	\subsection{The Lens of the Toy}
	Auch wenn man das Ziel (einander abzuschiessen) wegfallen l\"asst, hat das Spiel noch einen gewissen Funfactor. Man kann auch einfach nur umherfliegen, Gegenst\"ande rammen und mit Waffen sonstwohin schiessen. 
	
\hypertarget{sec:spielkonzept}{\section{Spielkonzept}}
\subsection{Spielprinzip}
Im Spiel geht es um einem Wettkampf zwischen Drohnen. Wie im Spiel "`Mario Kart"' im "`Ballon Battle Mode"' \footnote{F\"ur eine kurze Erkl\"arung des Spielprinzips siehe \url{http://mariokart.wikia.com/wiki/Balloon_Battle}} kann man eine sogenannte \gls{IBox} anfliegen und erh\"alt eine Art Waffe, mit welcher man seinen Gegner abschiessen kann.
Das Spiel ist zeitlimitiert. Das heisst, man muss in einer bestimmten Zeit
m\"oglichst viele andere Spieler abschiessen und dabei selber m\"oglichst wenig
getroffen werden. Falls man zu oft getroffen wird, stirbt man. Nach einer
kurzen Auszeit geschieht ein "'\gls{ReSp}"' (wieder auftauchen) und man kann
weiterspielen.
\subsection{Intro}
Das Intro kann ein Benutzer dazu \"uberzeugen das Spiel auszuprobieren. Deshalb wurde es auch als eine Art Werbetext geschrieben.
\paragraph{
\textbf{Crazy Drones} \\
\"Uber dem sch\"onen Gel\"ande der \gls{HSR}, zwischen dem Bahnhof Rapperswil und dem Z\"urichsee, findet der Wettkampf des Jahres statt, ein Wettkampf der Drohnen. Sei dabei und k\"ampfe um den Sieg. Fliege umher, verstecke dich zwischen den Geb\"auden, ergattere dir coole Waffen und schiesse die Gegner ab. Gerade keine Waffe erwischt? Du kannst die Anderen auch rammen.\\
Schau umher und sp\"ure die Bewegungen. Spiele nicht nur das Spiel, sei ein Teil des Spiels.
}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfloat[Idee f\"ur die \gls{SpFig}]{{\includegraphics[width=5cm]{Bilder/MarioDrone.png} }}
	\qquad
	\subfloat[\gls{SpEnv}: Model der \gls{HSR}]{{\includegraphics[width=8cm]{Bilder/hsr.png} }}
	\caption{Ideen zum Spiel}
\end{figure}

\section{\gls{MoBrd}}
Das \gls{MoBrd} ist eine Art Kollage aus Bildern und Objekten um aufzuzeigen, in welche Richtung das Spiel gehen soll. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{Bilder/MoodBoard.png}
	\caption{\gls{MoBrd} zu Crazy Drones}
\end{figure}

\section{Skizze Spielersicht}\label{entwurf}
Diese Skizze zeigt ein m\"ogliches Bild aus Sicht des Spielers.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/view.png}
	\caption{Entwurf des Spiel aus Sicht des Spielers}
\end{figure}


\section{Die vier Basiselemente des Spiels}
Bei der Entwickelung eines Games gibt es viele Elemente zu beachten. Diese kann man grunds\"atzlich in vier Kategorien\cite{AoG} zusammenfassen: Mechanics, Story, Aestetics und Technology. Die Kategorien stehen wie folgt in Verbindung miteinander: 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Bilder/categories.png}
	\caption{Zusammenhang der vier Game Design Kategorien}
\end{figure}

\subsection{Mechanics}
Die Mechanics eines Spiels beschreiben die Prozesse und Regeln des Spiels.
\subsubsection{Goal}
Ein Spiel braucht ein Ziel, welches ein Spieler erreichen will und kann. Das "`Goal"' des Spielers in diesem Spiel ist es, in einer gewissen Zeit m\"oglichst viele \glspl{SpFig} der anderen Spieler abzuschiessen und gleichzeitig m\"oglichst selten abgeschossen zu werden. Dieses Ziel ist somit: 
\begin{itemize}
	\item Concrete: Klar und verst\"andlich formuliert
	\item Achievable: Erreichbarkeit wird durch Regeln sichergestellt
	\item Rewarding: Es gibt Punkte wenn man andere Spieler abschiesst
\end{itemize} 

\subsubsection{Rules} 
Jedes Spiel braucht Regeln. Die Regeln definieren den Ablauf, Voraussetzungen und erlaubte Handlungen im Spiel. Hier die Regeln von Crazy Drones:
\begin{itemize}
	\item Wird man getroffen, r\"uttelt der Simulator
	\item Wird man mehrmals getroffen, st\"urzt man ab und fliegt f\"ur kurze Zeit aus dem Spiel raus. Dies wird m\"oglicherweise mit einer kurzen Animation dargestellt. Nach dem Absturz wird ein \gls{ReSp} durchgef\"uhrt und der Spieler kann wieder weiterspielen.
	\item Das Spielfeld ist begrenzt
	\item Limitierte Beschleunigung und H\"ochstgeschwindigkeit
	\item Treffen die \glspl{SpFig} aufeinander (z.B. wenn man von jemandem gerammt wird), werden alle involvierten Simulatoren gesch\"uttelt
	\item Es gibt keine Levels und keine Levelunterscheidung der \glspl{SpFig} (ausser Spieler zu Computergegner)
	\item Man kann maximal 1 Waffe besitzen
	\item Die neue Waffe ersetzt automatisch die vorhandene Waffe
	\item Wenn kein Navigationsbefehl gegeben wird, bleibt die Drohne in der Luft stehen
	\item Das Spiel ist zeitlimitiert.
\end{itemize}
\subsubsection{World}
F\"ur die Spielwelt soll ein 3D-Model der \gls{HSR} verwendet werden, welches mit Hilfe einer Drohne und der Software Pix4D oder Agisoft erstellt wird. Dieses Modell wird durch eine studentische Hilfskraft vorbereitet. Das Ende der Welt wird sichtbar begrenzt zum Beispiel als Wand mit Foto oder ein Art Nebel. M\"oglichkeiten zur Begrenzung k\"onnen noch genauer recherchiert werden.
Man kann bis zum Boden fliegen beziehungsweise mit dem Boden oder den W\"anden der Geb\"aude kollidieren.
\subsubsection{Objects, Attributes and States}
Als Objects und Attributes gelten die \gls{SpFig} (Drohne), die \glspl{IBox} und die verschiedenen Waffen.
Es gibt keine weltver\"andernden Goodies und es werden keine States (z.B. blurred View) verwendet.
\subsubsection{Actions}
Folgende Actions sind im Spiel m\"oglich (in Klammern steht die Kondition der Aktion): umherfliegen (innerhalb Spielfeldgrenze), Waffe aufnehmen (maximal eine Waffe aufs Mal), Schiessen (Reichweite abh\"angig von der jeweiligen Waffe und nur solange Munition vorhanden) und andere Spieler rammen. Es gibt keine Schutzmechanismen gegen Geschosse.
\subsubsection{Skills}
Die Skillsanforderungen an den Spieler entsprechen in etwa denen f\"ur "`Mario Kart"'. K\"orperliche Anforderungen sind ein nicht zu sensibler Magen (\gls{VRSick}) und nicht zu kleine K\"orpergr\"osse (Sicherheit beim Simulator und Gewicht der \gls{VR} Brille).

\subsection{Story}
Eine Story ist f\"ur unser Game nicht von zentraler Bedeutung. Trotzdem wurden einige Gedanken betreffend Story gemacht.\\
Ein Aspekt der Story ist die Einleitung ins Spiel. Wieso genau will man nun die andere Drohne abschiessen? Zum Beispiel wird der Spieler zu einem Drohnen Technologie Wettkampf von einer anderen Hochschule herausgefordert. Alternativ kann man das Ganze auch als interner oder unparteischer Wettkampf ausgelegt werden.\\
Die Geschichte hinter dem Einzelspielermodus ist ein verr\"uckter Professor, dessen Drohnen ausser Kontrolle geraten sind und die nun abgeschossen werden m\"ussen.\\
M\"oglich w\"are auch einen kurzer Werbefilm zur \gls{HSR} und/oder \gls{VRM} zu Beginn des Spiels laufenzulassen. \\
Zeitlich spielt die Geschichte in der heutigen Zeit. Eine andere M\"oglichkeit w\"are den Drohnenwettkampf als Entwicklung der Drohnentechnologie darzustellen. Das heisst, man f\"angt mit einer simplen "`handgebastelten"' Drohne an. Durch Levelups kann sich diese zu einer hochmodernen Superdrohne weiter entwickeln.\\
Weitere M\"oglichkeiten eine Story umzusetzen, w\"aren folgende verschiedenen Szenarien: Modus Zombieapokalyspe mit zerfallenen Geb\"aude und umher streunenden Zombiefiguren oder Sturmwetter mit verst\"arkten Winden.\\

\subsection{Aestetics}
Bei den Aestetics soll das Spielerlebnis hervorgehoben werden. Was ist an dem Game speziell? Welche Effekte werden verwendet? Die Aestetics werden in die Bereiche Visual und Audio unterteilt:
\subsubsection{Visual}
Bei den Visuals geht es um die optischen Elemente des Spiels. Das beinhaltet auch die ganze "`Map"'.
Die \glspl{SpFig} werden in Firstpersonview auf Drohne mit einer kleinen Figur obendrauf dargestellt. Die Figur kann eventuell aus mehreren Standardfiguren ausgew\"ahlt werden. Dazu wird jeder Drohne eine zuf\"allige Farbe zugewiesen. Die \gls{SpFig} ist simpel und einfach dargestellt. Nebst den Drohnen werden auch Geschosse dargestellt. Die Drohnenaufnahmen ergeben ein ziemlich realistisches Modell von dem Gel\"ande. Der Horizont wird sichtbar abgegrenzt.
Alle im Spiel angezeitgten Texte werden in Deutsch geschrieben.
\subsubsection{Audio} 
Soundeffekte w\"aren w\"unschenswert, haben jedoch eine geringe Priorit\"at. Die verschiedenen Waffen sollen je einen individuellen Schiesston haben. Denkbar w\"are die Verwendung einer Sounddatenbank oder die Audiospuren selber aufzunehmen. Die Verwendung einer Sounddatenbank w\"urde h\"ochstwahrscheinlich Kosten mit sich bringen. Die Audiospuren selber aufnehmen bedeutet, eine geringere Qualit\"at und mehr Aufwand in Kauf zu nehmen.\\
Ger\"ausche k\"onnen die r\"aumliche Vorstellungskraft der Spieler unterst\"utzen und es erm\"oglichen, andere Spieler zu orten. Es gilt noch abzukl\"aren, in wie weit dies von \gls{UE} schon unterst\"utzt wird.

\subsection{Technology} \label{tech}
In diesem Bereich werden die technologischen Elemente aufgelistet, welche das Erlebnis eines Games unterst\"utzen. In diesem Fall sind es folgenden Elemente: 
\begin{itemize}
\item \acrlong{VR}
\item \gls{VRM}
\item Kontroller
\item Sound
\end{itemize}
\gls{VR} und \gls{VRM} sind neue Technologien. Bei neuen Technologien l\"asst sich meist ein Hypecycle feststellen, also wieviel Aufmerksamkeit die Technologie bekommt. Wir haben ein Gartnerdiagramm mit unseren Einsch\"atzungen erstellt:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Bilder/Gartnerchart.jpg}
	\caption{Gartnerchart mit den Eintr\"agen zu \gls{VRM} und \gls{VR}}
\end{figure}
\subsubsection{\acrfull{VRM}}
Diese Technologie ist das Hauptelement f\"ur unser Spielerlebnis. Die \gls{VRM} ist ein Bewegungssimulator mit 6 Freiheitsgraden. Weitere Informationen zum \gls{VRM} k\"onnen im Kapitel "`Technologien"' gefunden werden.
\subsubsection{\acrfull{VR}}
Auch diese Technologie ist grundlegend f\"ur das Spielerlebnis. Es stellt sich jedoch die Frage, ob eine m\"ogliche erh\"ohte \"Ubelkeit, ausgel\"ost durch die \gls{VR} Brille, das Spielerlebnis vermindern k\"onnte.
\subsubsection{Kontroller}
Der Kontroller ist unabdingbar f\"ur die Interaktion des Spielers mit dem Spiel. Somit ist es auch ein wichtiges Technologie Element. Welche Art von Kontroller verwendet wird, wird im folgenden Kaptitel "`Evaluation"' beschrieben.
\subsubsection{Sound}
Der Sound ist ein dekoratives Element der Technologie. Das bedeutet, es verbessert unser Spielerlebnis nicht wesentlich.


\section{Key Qualities}
Ein Game wird auf verschiedene Arten definiert. Im Buch The Art of Game Design\cite{AoG} werden auch die Key Qualities eines Spiels vorgestellt. In diesem Kapitel werden diese Key Qualities in Bezug auf Crazy Drones aufzeigt.

\subsection{Willfull Entry}
Ein Spiel soll so gestaltet werden, dass man es spielen will. Es soll einladend wirken. Dies kann mit einem Eyecatcher bewirkt werden. In unserem Fall w\"are es der \gls{VRM}. Auch ein passender Name und Logo sind entscheidend.
\subsection{Goal}
Das Ziel des Spielers ist es, durch m\"oglichst viele Punkte zum Sieger ernannt zu werden.
\subsection{Conflict}
Im Spiel entstehen Konflikte zwischen den Spielern und das macht ein solches Spiel spannend. Weitere Konflikte sind angreifen, ausweichen oder neue Waffe aufnehmen, vorhandene Waffe verlieren.
\subsection{Rules}
Das Spiel hat klare Regeln. Diese sind im obigen Kapitel \ref{rule} Rules beschrieben.
\subsection{Win/Lose}
Beim Spiel ist anhand des Punktestands klar ersichtlich, wer gewonnen und wer verloren hat.
\subsection{Interactive}
Der Spieler kann mit dem Spiel interagieren. Es werden mehrere Interaktionsm\"oglichkeiten geboten: Stehen, Fliegen, Waffe aufnehmen, Zielen, Feuern und Rammen.
\subsection{Challenges}
Ein Spiel soll Herausforderungen bieten. In diesem Spiel ist das Zielen und Treffen sicher eine Herausforderung. Eine weitere Herausforderung k\"onnte eine ungewohnte Steuerung sein. Falls entschieden wird, die \gls{HkStrg} zu verwenden, werden die Spieler sich zuerst an diese Steuerung gew\"ohnen m\"ussen.
\subsection{Value}
Das Spiel hat ein gewisses Wertesystem. Der Spieler kann andere Spieler abschiessen und f\"ur einen Treffer erh\"alt der Spieler einen Punkt. Das Wertesystem basiert somit auf Treffer.
\subsection{Engagement}
Der Spieler soll durch das Spiel besch\"aftigt werden. Es soll kurzweilig und spannend sein. In diesem Spiel wird es viel Aktion geben und das Ganze findet unter einem Zeitdruck statt.
\subsection{System}
Das Spiel ist ein in sich geschlossenes, formales System.

\section{UI Skizzen}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Skizze3.png}
	\caption{Entwurf der Hauptmenus}
	\label{fig:skizze3}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Skizze2.png}
	\caption{Entwurf einer Drohne mit Pilot}
	\label{fig:skizze2}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfloat[Erste Ideen der Drohne und der Piloten]{{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{Bilder/Skizze1.png}}}
	\qquad
	\subfloat[Entwurf der Stories]{{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{Bilder/Skizze4.png}}}
	\caption{Skizzen}
	\label{fig:skizzen}
\end{figure}